支那西部戰區一級戰備 印3小時可襲昆明 共軍曝彈藥荒

中印邊境局勢持續緊張，中共西部戰區近日再次在祁連山下進行實兵夜戰訓練，傳西部戰區已進入一級戰備。但陸媒自爆，中共部隊出現“彈藥荒”。海外黨媒稱，印度積極備戰其戰機3小時可空襲昆明，並分析一旦中印開戰，誰更佔據地利之勢。

港媒《蘋果日報》、《東方日報》7月19日報導，中方因在爭議的邊界地區興建道路，引發中印雙方關係緊張。中共軍方已從西藏運送大批人員、裝備與物資到前線，西部戰區已經成立前線指揮部，邊境安全部隊進入一級戰備、二線預備部隊集結完畢、空軍軍機進行轉場，而火箭軍部隊也進駐了發射位置。

報導說，目前西藏的備戰氣氛緊張，在主要公路都見到運載各種裝備、物資的車隊，很多道路都設置關卡，檢查往來人車。西部戰區正調集各式重型武器到邊境地區，包括05A式155毫米自行榴彈炮及09式輪式坦克等。

7月19日，中共軍報報導，西部戰區陸軍組織的首次合成旅整建制夜間實兵檢驗性演習，近日在祁連山下收官。這次演習探索了合成旅夜訓模式，提升部隊的夜戰能力。

港媒稱，中共西部戰區頻頻舉行實彈演習，疑是向印度展示實力。

中共專家披露陸軍現“彈藥荒”

中共輕武器設計專家朵英賢日前暴露中共陸軍的一個致命缺陷——龐大的中共陸軍竟然出現“彈藥荒”。

軍事雜誌《兵器知識》在2017年第8期刊登了對中國科學院院士、輕武器設計專家朵英賢的專訪。朵英賢在採訪中披露，中共軍事科研單位為了減少彈種，耗時多年研製了步槍彈和機槍彈合二為一，但在上報成果時，原本的兩彈合一，由一彈配3槍——自動步槍、卡賓槍、輕機槍，升級為一彈配5槍——另加狙擊槍、通用機槍，最終演化為一彈配9槍——95/95-1式槍族6支、03式摺疊托步槍、88式通用機槍、88式狙擊槍，中方稱之為“劃時代的成績”。

但在交付部隊使用後，通用彈的缺陷逐漸暴露。95式步槍只要使用通用彈射擊，極易出現“熱散”現象，身管打熱後因刮銅導致射擊精度變差。問題反映到研製方，一時找不到原因，“這樣一來就不敢用88式機槍射擊，機槍彈還得生產”。

印空軍3小時可襲昆明

編輯部在北京的海外黨媒多維網刊文稱，印度軍隊近年來不遺餘力，在中印邊界附近修建了大量軍用機場，以供戰時空軍部隊進駐，嚴重威脅中國東西兩線部隊以及西藏、新疆、滇西地區的安全。

文章強調，依照目前印度空軍裝備的蘇-30MKI戰機的作戰半徑計算，印度空軍甚至可在3小時內襲擊中國雲南省的省會昆明。

中印對峙，誰佔據地利？

文章稱，亞東河谷中方居高臨下。假設印軍進攻中國，即便突破了乃堆拉山口中方一側的防禦，但攻下去就是海拔高差平均約1,600米的亞東河谷，對面的山上中國可以組織強大防禦，攻下山的印軍部隊將被對面山上的中國部隊居高臨下射擊，印軍等於自尋死路。

文章還指出，但如果中方一旦突破乃堆拉山口，情況就不一樣了，中國軍隊可以順坡而下實施俯攻，可以從海拔4,500米的山口一直攻到海拔100米的平原地區，輕而易舉佔領1975年被印軍武力威脅吞併的錫金王國--“錫金邦”。

文章特彆強調，中國軍隊可以直接掐斷印度平原連接其東北部的“喉管”--僅有24公里寬度的西里古里走廊，進而把印度佔領的中國藏南地區（印稱阿魯納恰爾邦）、阿薩姆邦等整個印度東北部困為“孤島”。

文章強調，如果中國軍隊決心收復被印度佔領的藏南地區，總體態勢同樣是從非法的“麥克馬洪線”向下俯攻，如果中國軍隊再對布拉馬普特拉河（雅魯藏布江下游印度境內段的名稱）上的公路、鐵路實施轟炸，這樣一來，印度東北部就成了切割成多塊的典型孤島，印軍不僅無法一雪前恥，丟掉非法佔領了50多年的中國藏南地區，甚至其東北地區也可能被中國佔領。

周邊十個國家,已經準備好入侵中國
包括台灣國

你估台軍動員 聲稱軍演係巧合?

只係抽下水

台軍太過腐敗, 好難做到戰果

算鳩數啦

前幾年 中國vs日本.....中國vs越南.....中國vs南海各國
都講到就快開戰咁

結果連一槍都無開就不了了之

緬甸 VS 支那呢？

中印如果打
我估中國好大機玩聲東擊西
扮晒野食你東線
迫你救東邊
其實係同佢既鐵巴打西線

支那2大主力部隊,一隊係北泡,一隊係印度
支那夠擔開戰,南海,福建 一定開party

你以為呢幾年仲會同你支那玩抽水?
仲係經濟行先?

今次係各國直接佔領支那

只知俄佬會搶東北三省
你估老解屯30萬兵係長白山,係防北泡 ?

和平嘛,經濟嘛,唔會打仗嘛
屯兵托?

D官位花好多錢買,
真打即係同自己過唔去, 拆自己雞棚

當全世界諗唔會打仗
就會最容易打仗..
聰明既人要未雨綢繆

緬甸單方面打支那

請問係喺香港點未雨綢繆緊呢

支那用咀炮反擊

星期一大跌ok?

美國9月會唔會打北韓

結果都係 緬甸炸死五個中國人之後, 不了了之, 無左下交

中共主力部隊(38軍, 27軍) 都是集中在北京附近

隨時進入 首都 防政變(周永康單野) 和 民變(89民運)

巴鬼～ 飛彈黐膠紙嘅

打仗？我打飛機啊！

你係咪都打架啦

係打就快喇
好鳩悶呀

雖遠...太近 不了

台灣一定會成為盟友既累贅

意大利

緬甸有條輸油管可以將啲原油天然氣送上重慶 唔駛經馬六甲

中國都唔夠膽搞鳩緬甸

就係因為中共太廢
所以先會比緬甸用條輸油管威脅到, 令中共唔敢對緬甸亂來, 仲要定時定候 交保護費比緬甸, 換取緬甸保住條油管

如果換轉係俄佬, 一早出兵打鳩緬甸報仇
假如緬甸破壞條輸油管, 俄佬打到你滅國都得

支那用太多錢維穩

印度D 軍力我相信堅過共產黨好多

印度的軍事力量非常強大，以迅雷不及掩耳之勢就成了世界的第四大軍力強國。其常規的軍隊總兵力大約有132.5萬人，陸軍就有112.9萬人，海軍有6.7萬人，空軍則是12.7萬人，加上準軍事部隊的143.5萬人和海岸警衛隊的5440人。就印度的部隊人數來說，世界上也就只有美國和中國能與之較量。

國家軍事費用支出最高的七個國家中，美國占據了第一，而印度則排名第六，今年印度公布了國防費用是513億美元，但實際印度的軍費支出情況遠遠大於這個數額。

印度秉承著不結盟政策而在國際環境中占有很大的優勢地位，這些都是印度為了進一步的戰略部署而做的準備工作。印度的軍事力量的快速崛起主要是因為其海陸空都擁有目前世界最先進的武器裝備。服役於空軍的有超過230艘艦艇、兩艘航母，以及俄羅斯租賃給他的一艘"查克拉2號"核潛艇，現在還在研製的新型航空母艦以及核潛艇大大的增強了印度的海軍力量，用如虎添翼來形容再合適不過了。空軍的戰鬥機各式各樣，但自主研製的能力有限，主要都是從外國購買。陸軍大量購買了俄羅斯和歐盟各國和以色列的先進武器來大力發展陸軍的軍事能力，其某些關鍵的技術在以色列國的幫助下取得了很大的突破。

中共軍費都好多
不過比人貪哂咁解

同埋中國本身戰鬥力都唔強, 就算軍費無比人貪, 都做唔到任何野

諗埋晒d戇鳩縮數野
唔同槍用同一款子彈
以為玩緊bb彈槍咩

軍事雜誌《兵器知識》在2017年第8期刊登了對中國科學院院士、輕武器設計專家朵英賢的專訪。朵英賢在採訪中披露，中共軍事科研單位為了減少彈種，耗時多年研製了步槍彈和機槍彈合二為一，但在上報成果時，原本的兩彈合一，由一彈配3槍——自動步槍、卡賓槍、輕機槍，升級為一彈配5槍——另加狙擊槍、通用機槍，最終演化為一彈配9槍——95/95-1式槍族6支、03式摺疊托步槍、88式通用機槍、88式狙擊槍，中方稱之為“劃時代的成績”。

但在交付部隊使用後，通用彈的缺陷逐漸暴露。95式步槍只要使用通用彈射擊，極易出現“熱散”現象，身管打熱後因刮銅導致射擊精度變差。問題反映到研製方，一時找不到原因，“這樣一來就不敢用88式機槍射擊，機槍彈還得生產”。

樓上個堆唔知仲以為係軍事專家

樓上連登仔用鍵盤都打到中國陸沉

打未呀

解放軍 聽黨指揮 敢打必勝
堅決維護領土主權完整

打得未

上連登唔用鍵盤傾嘢，用乜鳩傾嘢？
抽水前用下腦先

中國唔係不了了之架.
個時運晒D 咩防空導彈, 坦克, 裝甲車去晒緬甸邊境.
曬晒冷咁警告緬甸唔好再炸雲南, 唔係就係入境緬甸, 自衛反擊.
但係緬甸又真係又誤炸.
根住解放軍笠晒水. 最後軍隊都撤離埋

更係啦，少少地送比外國，好過全面開戰

扮睇唔到仲柒過笠水喎

開頭要做戲俾班支那狗睇

心水清

準備好向南走

支那真係完全無盟友

yes, NATO 都on9嘅

聽下好喇

咁又唔好咁天真
咖哩軍同支那又真係海軍鬥水兵

印度閱兵唔知做乜柒最中意玩電單車特技表演, 成日都比人笑

買D軍備又七國咁亂, 俄佬咪格/蘇30又有, 法國幻影2000又有, 英國海獵鷹又有
咁多唔同制式軍備, 後勤都玩撚死自已, 所以印度D戰機成日炒

自煮燃發既阿瓊坦克, 光輝號戰機哂左幾廿年研發
到實物出左黎又廢到軍方都唔想用

曲到圓

其實統一子彈口徑減低後勤壓力思路係無錯既
不過人地美國M16, M4, M249用同一隻5.56NATO又無問題
支那學人咁玩就即刻出事
咁即係人既問題喇

反正個個都用咀爆
買彈藥吧撚?

投奔怒海

肯打未

射番幾支野去上海先啦

台軍咪即係共軍
指意佢地真係得啖笑

幫番支那都有之

打啦 支那狗
贏硬仲乜唔打?

阿差一窮二白
你班支那狗貪到肚滿腸肥
邊個條命矝貴D?

本來統一彈種係好
好似NATO咁
但點解會而家就開拖先發現有問題
同埋冇預到過渡期？

口水免費無得貪
子彈要錢..

印度今時今日仲有啹㗎部隊，呢班人自古喺嗰頭生活，如果要去到埋身，老解對呢班友一啲著數都無

典型支那要威要第一心態，
你美國１彈３槍使用，
支那１彈９槍，
係你老美三倍呀！

狙擊槍點用突擊步槍彈我都未諗得明

你咪理
美國做唔到嘅野
支那就要做畀世人睇

屌佢支88式廢撚到
啲人笑被佢打中真係純屬運氣唔好
想打中人要靠信仰

啫係支狙仲衰過dmr

同埋支步槍打兩嘢就唔準 某程度上係散熱同鋼材唔得 基本gun steel 4150 去到幾百度個強度都唔應該變得好弱

唔同，西方有分三種子彈制式
步槍一種，班用重機槍一種，狙擊槍一種
家陣大陸係想三合一，統一用5.8。不過失敗左但又放左好多錢時間去研究，唔容易就咁放棄。
5.8殺傷力係勁過5.56但弱點係子彈大左重左，單兵帶彈數少過西方。再加上子彈大左火藥多左，又受制槍管長度經常出現燃燒唔曬，引起積火藥屎，產生又害煙火同臭味。
用係班重機又弱過西方7.62，壓制力唔夠。狙擊又太細易受引力等外在原因影響。

我早十幾年都有人話跟西方制式，不過大陸唔制，拖到現在。個朵英賢就係97式步槍發明家，大把科研人屌佢專橫學識又落後唔聽後生一代意見，搞到支97式廢廢地
用左十幾年研究，性能差過西方90年代水平，家陣變成解放軍二線部隊配槍，一線軍隊唔肯用。

大陸打算更改火藥配方就得，最後先發覺改左火藥雖然都係5.8但唔可以通用，又無左個原意，解放軍無得拖唔解決就無時間

香港對打熱戰黎講無作為

裝藥個容量就係咪都得咁多﹐彈頭都唔會差別大﹐唔會做到5.56 同7.62 既唔同用途

列強瓜分中國

啲圖笑死我

蔣公反攻大陸嘅機會黎啦

你睇開咩新聞 Tvb

就係，美國一早有研究通用彈藥，最後都係搞唔掂根本問題死症。之後先有現在三彈。

不過依家老美有諗過突擊步槍都用埋7.62

第一，西方（NATO)分子彈唔係按槍種分，係按口徑分
分別係9x19 mm Parabellum, 5.56 mm NATO, 7.62mm NATO同.50 BMG
所以無一隻子彈係特別比狙擊槍用既
第二，班用既一定係輕機槍(LMG)或通用機槍(GPMG)而唔係重機槍
重機槍正常黎講係無可能單兵攜帶
第三，支那老解用果枝係95式，5.8mm口徑
97式係外銷版，5.56口徑的
第四，除左5.8MM支那既67式仲有用蘇式7.62x 54口徑（等如7.62NATO), 並未完全依賴新式口徑

火藥性能提升係可以，但問題大陸火藥(化工水平)落後美國至少二十年，你覺得可以學人地？